黑客入侵網上銀行 盜密碼轉賬七萬 中銀恒生大新八人中招

黑客入侵網上銀行
盜密碼轉賬七萬
中銀恒生大新八人中招

黃先生展示當日收到的恒生銀行短訊，指他在網上將一萬元過數予他人。讀者提供圖片

【本報訊】金管局公佈，過去三星期收到八宗有關未經授權小額轉賬交易的通報，涉及中銀、恒生及大新三間銀行，總額為七萬港元。據悉，不法之徒可能是透過盜用客戶的網上銀行密碼進行轉賬交易。《蘋果》接觸到其中一名受害人，他稱賊人是透過「轉數快」從他的恒生銀行戶口轉走一萬元，但他並沒作出有關指示，發現時為時已晚，向銀行交涉無果，報警處理。警方將案件列作以欺騙手段取得財產，正展開調查。

記者：黎國剛 陳家恩

相關新聞：專家籲設雙重驗證 減轉賬額自保

按照金管局規定，銀行為客戶完成小額轉賬交易後，須向客戶發出即時交易提示。金管局透露，發現的八宗個案均是客戶收到交易提示後通知銀行揭發，受影響銀行和客戶已向警方報案。根據《銀行營運守則》，除非客戶作出欺詐或嚴重疏忽行為，否則客戶毋須對因未經授權交易而蒙受的直接損失負責。

因應這要求，銀行已經向部份客戶作出賠償，其他個案也在處理中。金管局提醒公眾在使用電子銀行服務時，須採取適當的防範措施，避免受騙。

受害人黃先生向《蘋果》表示，他在5月13日下午4時許，突然接獲恒生銀行一個SMS短訊，內容顯示他利用網上銀行服務，經「轉數快」快速支付系統（FPS）將一萬元轉賬至另一個匯豐銀行的本地戶口。黃先生表示當時以為是廣告宣傳訊息，故未有理會，惟約兩小時後才驚覺被轉走款項。

轉數快遭轉走萬元 苦主報警

黃當時身處內地珠海公幹，手機只可收短訊但不可以上網，他強調未有作出上述操作指示，也不認識涉事匯豐戶口的賬戶持有人。事後黃先生致電恒生銀行交涉，形容事件匪夷所思，稱銀行卡、手機用戶名稱及密碼等從未遺失或外洩，懷疑事件涉及銀行的保安漏洞，他翌日（14日）趕回港報警。

警方表示，旺角警署5月14日接獲一名38歲姓黃男子報案，指他有約一萬元的存款被人匯走至另一個本地銀行戶口。經初步調查，案件列以欺騙手段取得財產，由旺角警區刑事調查隊跟進，暫未有人被捕。

恒生銀行發言人表示，該行收到黃先生的來電後，已立即作出即時跟進及提供所需資料，並與他保持聯絡。根據該行紀錄，該行的網上銀行及「轉數快」服務系統當日運作正常。不過，發言人以保障客戶私隱為由，拒絕就事件提供進一步資料，並強調有關個案已交由警方處理，該行會配合相關調查，並會繼續與黃先生跟進。

下一則
下一則
專家籲設雙重驗證 減轉賬額自保

專家籲設雙重驗證 減轉賬額自保

內地公幹